%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
\begin{myenumerate}
  \item Calculer $1-\left(\dfrac{40}{100}+\dfrac37\right)$.
  \item Lorsqu'elle commande des plantes, une fleuriste respecte toujours la répartition suivante :
    \begin{itemize}
    \item 40\% des plantes sont des plantes vertes;
    \item $\dfrac37$ des plantes sont des plantes à fleurs;
    \item le reste est constitué de plantes grasses.
    \end{itemize}
    \begin{enumerate}
    \item Quelle fraction des plantes représentent les plantes grasses ?
    \item Parmi les plantes à fleurs, les $\dfrac27$ sont des roses. Quelle fraction des plantes représentent les roses ?
    \item Si la fleuriste reçoit 360 plantes, combien y aura-t-il de plantes vertes dans la livraison ?
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}